\documentclass[10pt, aspectratio=169]{beamer}
%\documentclass[10pt, aspectratio=169, handout]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
%\usepackage{wrapfig2}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{times}
%\usepackage{dsfont}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pifont} % for checkmark (\ding{52})

\usepackage{pgfpages}
\usepackage{tabularx}
	\renewcommand\tabularxcolumn[1]{m{#1}}% for vertical centering text in X column
\usepackage{makecell}
\usepackage{color}
\usepackage{svg}
\usepackage{animate}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning, shapes, shapes.misc, backgrounds, fit, arrows.meta, shadows}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{makecell}
\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
		\node[shape=circle,draw,inner sep=1pt] (char) {#1};}}
\renewcommand\theadalign{bc}
\renewcommand\theadfont{\bfseries}
\renewcommand\theadgape{\Gape[4pt]}
\renewcommand\cellgape{\Gape[4pt]}

\mode<presentation> {
	\usepackage{../common/beamerouterthemeHHUD}
	\usepackage{../common/beamercolorthemeHHUD}
	\usepackage{../common/beamerthemeHHUD}
	\setbeamercovered{invisible}
}

\mode<handout> {
    \pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper, landscape] 
    \setbeameroption{show notes}
}

\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{../common/main/background_cd_2020}}

\newcommand{\backgroundNormal}{\usebackgroundtemplate{
	\includegraphics[width=\paperwidth]{../common/fig/main/background_cd_2020}}}
\newcommand{\backgroundTitle}{\usebackgroundtemplate{
	\includegraphics[width=\paperwidth]{../common/fig/main/background_heine}}}
\newcommand{\backgroundEmpty}{\usebackgroundtemplate{
	\includegraphics[width=\paperwidth]{../common/fig/main/background_empty}}}

\newcommand{\paragraph}[1]{\textcolor{hhuBlau}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\mycheckmark}{\ding{52}}
\renewcommand{\sectionname}{Problem}
\newcommand<>\onlybox[2]{\alt#3{\colorbox{#1}{#2}}{#2}}
\newcommand<>\hl[1]{\onlybox#2{yellow}{#1}}
\newcommand\blankfootnote[1]{%
  \let\thefootnote\relax\footnotetext{#1}%
  \let\thefootnote\svthefootnote%
}
\colorlet{nodeColor}{white}
\setlength{\leftmargini}{9pt}
\setbeamersize{text margin left=25pt,text margin right=25pt} 
\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody end}{\vspace{.5\baselineskip}}
%\setbeameroption{show notes}

\title[CompCo]{Graphen mit wenigen $P_4$}
\subtitle{$P_4$ reduzierbare und $P_4$ spärliche Graphen}
\newcommand{\authorprefix}{}
\author{Rebecca Wagner}
\institute{Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf}
\newcommand{\mysubject}{Wintersemester 2023/24}
\subject{\mysubject}

\date{9. Januar 2024}

\begin{document}

\backgroundTitle
\begin{frame}[b]
	\thispagestyle{empty}
	\begin{columns}[b]
		\column{0.4\paperwidth}
		{
			\footnotesize
			\color{hhuBlau}
			\insertdate \vspace{1ex}
		}
		\column{0.55\paperwidth}
		
		\color{hhuBlau}
		\Large \inserttitle\\[\baselineskip]
		\large \insertsubtitle\\[\baselineskip]
		
		\normalsize \authorprefix\insertauthor\\ [3\baselineskip]
		
		\footnotesize \flushright \mysubject \vspace{1ex}
	\end{columns}
\end{frame}
\backgroundNormal

\section{Überblick}
\begin{frame}
	\frametitle{Overview}
	\begin{itemize}
		\item Co-Graphen
		\item $P_4$ spärlich
		\begin{itemize}
			\item Definition
			\item Charakterisierung Spinne
			\item Verbotene Teilgraphen
			\item Konstruktion
		\end{itemize}
		\vspace{-0.3cm}
		\item $P_4$ reduzierbar
		\begin{itemize}
			\item Definition
			\item Charakterisierung: Spinne
			\item Verbotene Teilgraphen
			\item Konstruktion
		\end{itemize}
	\vspace{-0.3cm}
		\item Relation zu anderen Graphklassen
		\begin{itemize}
			\item Co-Graphen $\subset$ $P_4$-reduzierbar
			\item $P_4$-reduzierbar $\subset$ $P_4$-spärlich
			\item $P_4$-spärlich $\subset$ HHD-frei
		\end{itemize}
		\vspace{-0.3cm}
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Why?}


\begin{frame}
	\colorlet{my1}{nodeColor}
	\colorlet{my2}{nodeColor}
	\colorlet{my3}{nodeColor}
	\only<2-4>{\colorlet{my1}{green}}
	\only<4-4>{\colorlet{my2}{red}}
	\only<3-4>{\colorlet{my3}{green}}
	\frametitle{Co-Graphen}
\framesubtitle{\normalsize Verbotene Teilgraphen}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Charakterisierung durch verbotene Teilgraphen []}
		Co-Graphen sind genau die Graphen, die keinen $P_4$ als induzierten Teilgraph enthalten.
	\end{block}
	\begin{figure}
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my1] (1) at (0.5,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my1] (2) at (1.5,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my1] (3) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my1] (4) at (2,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my1] (5) at (0.5,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my1] (6) at (1.5,2) {};
				\draw[-] (1) -- (2);
				\draw[-] (1) -- (3);
				\draw[-] (1) -- (4);
				\draw[-] (1) -- (5);
				\draw[-] (1) -- (6);
				\draw[-] (2) -- (3);
				\draw[-] (2) -- (4);
				\draw[-] (2) -- (5);
				\draw[-] (2) -- (6);
				\draw[-] (3) -- (4);
				\draw[-] (3) -- (5);
				\draw[-] (3) -- (6);
				\draw[-] (4) -- (5);
				\draw[-] (4) -- (6);
				\draw[-] (5) -- (6);
			\end{tikzpicture}
			%\subcaption*{$K_6$}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my3] (1) at (0,1.5) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my3] (2) at (1.5,1.5) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my3] (3) at (3,1.5) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my3] (4) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my3] (5) at (1.5,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my3] (6) at (3,0) {};
				\draw[-] (1) -- (4);
				\draw[-] (1) -- (5);
				\draw[-] (1) -- (6);
				\draw[-] (2) -- (4);
				\draw[-] (2) -- (5);
				\draw[-] (2) -- (6);
				\draw[-] (3) -- (4);
				\draw[-] (3) -- (5);
				\draw[-] (3) -- (6);
			\end{tikzpicture}
			%\subcaption*{$K_{3,3}$}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my2] (1) at (0.5,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my2] (2) at (1.5,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my2] (3) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=my2] (4) at (2,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (5) at (0.5,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (6) at (1.5,2) {};
				\draw[-] (1) -- (2);
				\draw[-] (1) -- (3);
				\draw[-] (2) -- (4);
				\draw[-] (3) -- (5);
				\draw[-] (4) -- (6);
				\draw[-] (5) -- (6);
			\end{tikzpicture}
			%\subcaption*{$K_6$}
		\end{subfigure}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Co-Graphen}
\framesubtitle{\normalsize Konstruktion}
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Konstruktion}
			Co-Graphen sind genau die Grahen, die durch eine Sezuenz zweier Graphenoperationen aus einzelnen Knoten erzeugt werden können:\\
			$G_1$\circled{0}$G_1=(V_1 \cup V_2, E_1 \cup E_2)$\\
			$G_1$\circled{1}$G_1=(V_1 \cup V_2, E_1 \cup E_2 \cup \{u,v|u \in E_1, v \in E_2\})$
			%\textcircled{1}:
		\end{block}
	\end{minipage} 
	\begin{minipage}{0.59\textwidth}
		\begin{figure}
			\colorlet{my1}{nodeColor}
			\colorlet{my2}{nodeColor}
			\colorlet{my3}{nodeColor}
			\only<2-4>{\colorlet{my1}{green}}
			\only<4-4>{\colorlet{my2}{red}}
			\only<3-4>{\colorlet{my3}{green}}
			\begin{subfigure}{0.53\textwidth}
				\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (1) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (2) at (0.5,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (3) at (1.5,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (4) at (2.5,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (5) at (3.5,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (6) at (4,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (a) at (1,2) {0};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (b) at (3,2) {0};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (c) at (3.5,3) {0};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (d) at (0.5,3) {0};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (e) at (2,4) {1};
				\draw[-] (2) -- (a);
				\draw[-] (3) -- (a);
				\draw[-] (4) -- (b);
				\draw[-] (5) -- (b);
				\draw[-] (1) -- (d);
				\draw[-] (a) -- (d);
				\draw[-] (6) -- (c);
				\draw[-] (b) -- (c);
				\draw[-] (c) -- (e);
				\draw[-] (d) -- (e);
				\end{tikzpicture}
				%\subcaption*{$K_6$}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}{0.35\textwidth}
				\begin{tikzpicture}
					\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (1) at (1.5,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (2) at (1.5,1.5) {};
					\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (3) at (1.5,3) {};
					\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (4) at (0,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (5) at (0,1.5) {};
					\node[shape=circle, draw=black, fill=nodeColor] (6) at (0,3) {};
					\draw[-] (1) -- (4);
					\draw[-] (1) -- (5);
					\draw[-] (1) -- (6);
					\draw[-] (2) -- (4);
					\draw[-] (2) -- (5);
					\draw[-] (2) -- (6);
					\draw[-] (3) -- (4);
					\draw[-] (3) -- (5);
					\draw[-] (3) -- (6);
				\end{tikzpicture}
				%\subcaption*{$K_{3,3}$}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{minipage}
\end{frame}


\section{$P_4$ reduzierbar}
\begin{frame}
	\frametitle{$P_4$ reduzierbare Graphen}
	\framesubtitle{\normalsize Definition}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Definition TODO}
		Ein Graph ist $P_4$ reduzierbar, wenn kein Knoten zu mehr als einem induzierten $P_4$ gehört.
	\end{block}
	\begin{figure}
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0.5,0) {};
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$K_6$}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0.5,0) {};
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$K_6$}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0.5,0) {};
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$K_{3,3}$}
		\end{subfigure}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{$P_4$ reduzierbare Graphen}
	\framesubtitle{\normalsize Charakterisierung}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Charakterisierung nach TODO}
		Ein Graph ist $P_4$ reduzierbar wenn für jeden induzierten Teilgraph $H$ eine der drei folgenden Eigenschaften erfüllt ist:
		\begin{enumerate}
			\item $H$ ist nicht zusammenhängend.
			\item $\overline{H}$ ist nicht zusammenhängend.
			\item Es existiert ein $P_4$ in $H$, so dass jeder andere Knoten adjazent zu dessen Mittelknoten ist und nicht adjazent zu dessen Randknoten.
		\end{enumerate}
	\end{block}
\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{$P_4$ reduzierbare Graphen}
%	\framesubtitle{\normalsize Charakterisierung}
%	\begin{enumerate}
%		\item $H$ ist nicht zusammenhängend
%		\item $\overline{H}$ ist nicht zusammenhängend
%		\item Es existiert ein $P_4$ in $H$, so dass jeder andere Knoten adjazent zu dessen Mittelknoten ist und nicht adjazent zu dessen Randknoten.
%	\end{enumerate}
%	\begin{figure}
%		\begin{tikzpicture}
%			
%		\end{tikzpicture}
%	\end{figure}
%\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{$P_4$ reduzierbare Graphen}
	\framesubtitle{\normalsize Verbotene Teilgraphen}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}$P_4$ reduzierbar: Verbotene Teilgraphen}
		$P_4$ reduzierbar sind genau die Graphen die keinen der Graphen TODO als induzierten Teilgraph enthalten.
	\end{block}
	\begin{figure}
		\begin{tikzpicture}
			\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{$P_4$ reduzierbare Graphen}
	\framesubtitle{\normalsize Konstruktion}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Konstruktion}
		Genau die Grahen sind $P_4$ reduzierbar, die durch eine Sequenz dreier Graphenoperationen aus einzelnen Knoten erzeugt werden können:\\
		$G_1$\circled{0}$G_2=(V_1 \cup V_2, E_1 \cup E_2)$\\
		$G_1$\circled{1}$G_2=(V_1 \cup V_2, E_1 \cup E_2 \cup \{u,v|u \in E_1, v \in E_2\})$\\
		$G_1$\circled{2}$(\{a,d\},\emptyset)=(V_1 \cup {a,d}, E)$
		$G_1$\circled{2}$(\{a,d\},\emptyset)=(V_1 \cup {a,d}, E)$
		%\textcircled{1}:
	\end{block}
	\begin{figure}
		\begin{tikzpicture}
			\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{$P_4$ spärliche Graphen}
\framesubtitle{\normalsize Definition}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Definition}
		Ein Graph ist $P_4$ spärlich, wenn es keine Menge mit fünf Knoten gibt, die mehr als einen $P_4$ induziert.
	\end{block}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Charakterisierung nach Jamison und Olariu}
		Ein Graph $G=(V,E)$ ist genau dann $P_4$-spärlich, wenn es für jede Knotenmenge $P\subset V$, die einen $P_4$ induziert eine Aufteilung 
		%A graph G = ( V,E) is P4-sparseif and only if for every set A inducing a P4 in G, we have V= A WTG(A)U Po(A)U I&A).
	\end{block}
	\begin{figure}
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0.5,0) {};
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$K_6$}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0.5,0) {};
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$K_6$}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0.5,0) {};
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$K_{3,3}$}
		\end{subfigure}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
		\begin{figure}
		\begin{subfigure}{0.16\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (14) at (0,3) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (15) at (1,3) {};
				\draw[-] (11) -- (12);
				\draw[-,color=red, thick] (12) -- (13);
				\draw[-,color=red, thick] (13) -- (14);
				\draw[-,color=red, thick] (14) -- (15);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{1}$: $P_{5}$} %TODO: better G-name
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.16\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (14) at (0,3) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (15) at (1,3) {};
				\draw[-,color=red, thick] (11) -- (12);
				\draw[-,color=red, thick] (12) -- (13);
				\draw[-] (13) -- (14);
				\draw[-,color=red, thick] (13) -- (15);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{2}$} %TODO: better G-name
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.16\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (14) at (0,3) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (15) at (1,3) {};
				\draw[-,color=red, thick] (11) -- (12);
				\draw[-,color=red, thick] (12) -- (13);
				\draw[-] (13) -- (14);
				\draw[-,color=red, thick] (13) -- (15);
				\draw[-] (14) -- (15);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{3}$} %TODO: better G-name
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.16\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (14) at (1,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (15) at (0,3) {};
				\draw[-,color=red, thick] (11) -- (12);
				\draw[-] (12) -- (13);
				\draw[-,color=red, thick] (12) -- (14);
				\draw[-] (13) -- (15);
				\draw[-,color=red, thick] (14) -- (15);
				\draw[-] (13) -- (14);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{4}$} %TODO: better G-name
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.16\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (14) at (1,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (15) at (0,3) {};
				\draw[-,color=red, thick] (11) -- (12);
				\draw[-] (12) -- (13);
				\draw[-,color=red, thick] (12) -- (14);
				\draw[-] (13) -- (15);
				\draw[-,color=red, thick] (14) -- (15);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{5}$} %TODO: better G-name
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.16\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (14) at (1,1.5) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (15) at (0,3) {};
				\draw[-] (11) -- (12);
				\draw[-] (12) -- (13);
				\draw[-,color=red, thick] (11) -- (14);
				\draw[-,color=red, thick] (13) -- (15);
				\draw[-,color=red, thick] (14) -- (15);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{6}$: $C_{5}$} %TODO: better G-name
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.16\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (15) at (1,2.5) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (14) at (0,3) {};
				\draw[-, ,color=red, thick] (11) -- (12);
				\draw[-] (12) -- (13);
				\draw[-] (13) -- (14);
				\draw[-,color=red, thick] (14) -- (15);
				\draw[-] (13) -- (15);
				\draw[-,color=red, thick] (11) -- (15);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{7}$: Haus}
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.16\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (15) at (1,1.5) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (14) at (0,3) {};
				\draw[-] (11) -- (12);
				\draw[-] (12) -- (13);
				\draw[-] (13) -- (14);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{8}$} %TODO: better G-name
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.16\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (14) at (1,1.5) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (15) at (0,3) {};
				\draw[-] (11) -- (12);
				\draw[-] (12) -- (13);
				\draw[-] (12) -- (14);
				\draw[-] (13) -- (15);
				\draw[-] (14) -- (13);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{9}$: Bulle} %TODO: better G-name
		\end{subfigure}
		\begin{subfigure}{0.17\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (12) at (0,1) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (13) at (0,2) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=green] (15) at (1,1.5) {};
				\node[shape=circle, draw=black] (14) at (0,3) {};
				\draw[-] (11) -- (12);
				\draw[-] (12) -- (13);
				\draw[-] (13) -- (14);
				\draw[-] (14) -- (15);
				\draw[-] (13) -- (15);
				\draw[-] (11) -- (15);
				\draw[-] (12) -- (15);
			\end{tikzpicture}
			\subcaption*{$V_{10}$: Diamant} %TODO: better G-name
		\end{subfigure}
		\caption{Alle Graphen, die durch Hinzufügen eines Knoten (grün markiert) zu dem $P_{4}$ entstehen können.}
		\label{p4+knoten}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Test}
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{figure}
			\setcounter{beamerpauses}{1}
			\only<+-+>{}
			\only<+-+>{}
			\only<+->{
				\begin{subfigure}{\textwidth}
					\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (11) at (0,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (12) at (1,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (13) at (2,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (14) at (3,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (15) at (1.5,1) {};
						
						\draw[-] (11) -- (12);
						\draw[-] (12) -- (13);
						\draw[-] (13) -- (14);
						\draw[-] (14) -- (15);
					\end{tikzpicture}
				\end{subfigure}
			}
			\only<+->{
				\begin{subfigure}{\textwidth}
					\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (11) at (0,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (12) at (1,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (13) at (2,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (14) at (3,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (15) at (1.5,1) {};
						
						\draw[-] (11) -- (12);
						\draw[-] (12) -- (13);
						\draw[-] (13) -- (14);
						\draw[-] (13) -- (15);
					\end{tikzpicture}
				\end{subfigure}
			}
			\only<+-+>{}
			\only<+->{
				\begin{subfigure}{\textwidth}
					\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (11) at (0,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (12) at (1,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (13) at (2,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (14) at (3,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (15) at (1.5,1) {};
						
						\draw[-] (11) -- (12);
						\draw[-] (12) -- (13);
						\draw[-] (13) -- (14);
						\draw[-] (14) -- (15);
						\draw[-] (13) -- (15);
					\end{tikzpicture}
				\end{subfigure}
			}
			\only<+->{
				\begin{subfigure}{\textwidth}
					\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (11) at (0,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (12) at (1,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (13) at (2,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (14) at (3,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (15) at (1.5,1) {};
						
						\draw[-] (11) -- (12);
						\draw[-] (12) -- (13);
						\draw[-] (13) -- (14);
						\draw[-] (12) -- (15);
						\draw[-] (14) -- (15);
					\end{tikzpicture}
				\end{subfigure}
			}
			\only<+->{
				\begin{subfigure}{\textwidth}
					\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (11) at (0,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (12) at (1,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (13) at (2,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (14) at (3,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (15) at (1.5,1) {};
						
						\draw[-] (11) -- (12);
						\draw[-] (12) -- (13);
						\draw[-] (13) -- (14);
						\draw[-] (11) -- (15);
						\draw[-] (14) -- (15);
					\end{tikzpicture}
				\end{subfigure}
			}
			\only<+->{
				\begin{subfigure}{\textwidth}
					\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (11) at (0,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (12) at (1,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (13) at (2,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (14) at (3,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (15) at (1.5,1) {};
						
						\draw[-] (11) -- (12);
						\draw[-] (12) -- (13);
						\draw[-] (13) -- (14);
						\draw[-] (12) -- (15);
						\draw[-] (13) -- (15);
						\draw[-] (14) -- (15);
					\end{tikzpicture}
				\end{subfigure}
			}
			\only<+->{
				\begin{subfigure}{\textwidth}
					\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (11) at (0,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (12) at (1,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (13) at (2,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (14) at (3,0) {};
						\node[shape=circle, draw=black, fill=white, inner sep = 0.75mm] (15) at (1.5,1) {};
						
						\draw[-] (11) -- (12);
						\draw[-] (12) -- (13);
						\draw[-] (13) -- (14);
						\draw[-] (11) -- (15);
						\draw[-] (13) -- (15);
						\draw[-] (14) -- (15);
					\end{tikzpicture}
				\end{subfigure}
			}
		\end{figure}
	\end{minipage}%
	%
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\colorlet{colora}{white}
				\colorlet{colorb}{white}
				\colorlet{colorc}{white}
				\colorlet{colord}{white}
				\colorlet{colore}{white}
				\setcounter{beamerpauses}{1}
				
				\only<+-+>{}
				\only<+-+>{
					\colorlet{colorb}{red}
					\colorlet{colorc}{red}
					\colorlet{colord}{red}
					\colorlet{colore}{red}
				}
				\only<+-+>{
					\colorlet{colora}{red}
					\colorlet{colorb}{red}
					\colorlet{colorc}{red}
					\colorlet{colore}{red}
				}
				\only<+-+>{}
				\only<+-+>{
					\colorlet{colora}{red}
					\colorlet{colorb}{red}
					\colorlet{colorc}{red}
					\colorlet{colore}{red}
				}
				\only<+-+>{
					\colorlet{colora}{red}
					\colorlet{colorb}{red}
					\colorlet{colord}{red}
					\colorlet{colore}{red}
				}
				\only<+-+>{
					\colorlet{colora}{red}
					\colorlet{colorb}{red}
					\colorlet{colord}{red}
					\colorlet{colore}{red}
				}
				\only<+-+>{
					\colorlet{colora}{red}
					\colorlet{colorb}{red}
					\colorlet{colord}{red}
					\colorlet{colore}{red}
				}
				\only<+-+>{
					\colorlet{colora}{red}
					\colorlet{colorb}{red}
					\colorlet{colord}{red}
					\colorlet{colore}{red}
				}
				\only<+-+>{}
				
				\node[shape=circle, draw=black, fill=colora] (11) at (0,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=colorb] (12) at (1,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=colorc] (13) at (2,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=colord] (14) at (3,0) {};
				\node[shape=circle, draw=black, fill=colore] (15) at (1.5,1) {};
				
				\draw[-] (11) -- (12);
				\draw[-] (12) -- (13);
				\draw[-] (13) -- (14);
				
				\setcounter{beamerpauses}{1}
				
				\only<+-+>{}
				\only<+-+>{
					\draw[-] (14) -- (15);
				}
				\only<+-+>{
					\draw[-] (13) -- (15);
				}
				\only<+-+>{
					\draw[-] (12) -- (15);
					\draw[-] (13) -- (15);
				}
				\only<+-+>{
					\draw[-] (13) -- (15);
					\draw[-] (14) -- (15);
				}
				\only<+-+>{
					\draw[-] (12) -- (15);
					\draw[-] (14) -- (15);
				}
				\only<+-+>{
					\draw[-] (11) -- (15);
					\draw[-] (14) -- (15);
				}
				\only<+-+>{
					\draw[-] (12) -- (15);
					\draw[-] (13) -- (15);
					\draw[-] (14) -- (15);
				}
				\only<+-+>{
					\draw[-] (11) -- (15);
					\draw[-] (13) -- (15);
					\draw[-] (14) -- (15);
				}
				\only<+-+>{
					\draw[-] (11) -- (15);
					\draw[-] (12) -- (15);
					\draw[-] (13) -- (15);
					\draw[-] (14) -- (15);
				}
			\end{tikzpicture}
		\end{figure}
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
	\begin{minipage}{0.3\textwidth}
		\begin{figure}
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\begin{tikzpicture}
					\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (2) at (0.5,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (3) at (1,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (4) at (1.5,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (5) at (2,0) {};
					\draw[-] (1) -- (2);
					\draw[-] (2) -- (3);
					\draw[-] (3) -- (4);
					\draw[-] (4) -- (5);
				\end{tikzpicture}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\begin{tikzpicture}
					\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (2) at (0.5,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (3) at (1,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (4) at (1.5,0.25) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (5) at (1.5,-0.25) {};
					\draw[-] (1) -- (2);
					\draw[-] (2) -- (3);
					\draw[-] (3) -- (4);
					\draw[-] (3) -- (5);
				\end{tikzpicture}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\begin{tikzpicture}
					\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (2) at (0.5,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (3) at (1,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (4) at (1.5,0.25) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (5) at (1.5,-0.25) {};
					\draw[-] (1) -- (2);
					\draw[-] (2) -- (3);
					\draw[-] (3) -- (4);
					\draw[-] (3) -- (5);
					\draw[-] (4) -- (5);
				\end{tikzpicture}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\begin{tikzpicture}
					\node[shape=circle, draw=black] (1) at (0,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (2) at (0.5,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (3) at (1,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (4) at (1.5,0.25) {};
					\node[shape=circle, draw=black] (5) at (1.5,-0.25) {};
					\draw[-] (1) -- (2);
					\draw[-] (2) -- (3);
					\draw[-] (3) -- (4);
					\draw[-] (3) -- (5);
					\draw[-] (4) -- (5);
				\end{tikzpicture}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.69\textwidth}
		\begin{figure}
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\begin{tikzpicture}
					\node[shape=circle, draw=black, minimum size=0.5cm] (1) at (0,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black, minimum size=0.5cm] (2) at (1,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black, minimum size=0.5cm] (3) at (2,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black, minimum size=0.5cm] (4) at (3,0) {};
					\node[shape=circle, draw=black, fill=green, minimum size=0.5cm] (5) at (1.5,1) {};
					\draw[-] (1) -- (2);
					\draw[-,color=red, thick] (2) -- (3);
					\draw[-,color=red, thick] (3) -- (4);
					\draw[-,color=red, thick] (4) -- (5);
				\end{tikzpicture}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Verbotene Teilgraphen}
	$P_4$ reduzierbar sind genau die Grpahen die keinen der Graphen TODO als induzierten Teilgraph enthalten.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{$P_4$-spärliche Graphen}
	\framesubtitle{\normalsize Verbotene Teilgraphen}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Definition: Co-Graphen}
		$P_4$ reduzierbar sind genau die Grpahen die keinen der Graphen TODO als induzierten Teilgraph enthalten.
	\end{block}
	\begin{figure}
		\begin{tikzpicture}
			\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{$P_4$-spärlich: Charakterisierung}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}TODO}
		Ein Graph ist $P_4$ spärlich, wenn für jeden induzierten Teilgraph $H$ eine der drei folgenden Eigenschaften erfüllt ist:
		\begin{enumerate}
			\item $H$ ist nicht zusammenhängend
			\item $\overline{H}$ ist nicht zusammenhängend
			\item $H$ ist isomorph zu einer Spinne.
		\end{enumerate}
	\end{block}
	\begin{figure}
		\begin{tikzpicture}
			\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{$P_4$ spärlich: Konstruktion}
	\begin{block}{\rule[-0.6ex]{0pt}{2.5ex}Konstruktion}
		Co-Graphen sind genau die Grahen, die durch eine Sequenz dreier Graphenoperationen aus einzelnen Knoten erzeugt werden können:\\
		$G_1$\circled{ß}$G_1=(V_1 \cup V_2, E_1 \cup E_2)$\\
		$G_1$\circled{1}$G_1=(V_1 \cup V_2, E_1 \cup E_2 \cup \{u,v|u \in E_1, v \in E_2\})$\\
		$G_1$\circled{2}$G_1=(V_1 \cup V_2, )$
		%\textcircled{1}:
	\end{block}
	\begin{figure}
		\begin{tikzpicture}
			\node[shape=circle, draw=black] (11) at (0,0) {};
		\end{tikzpicture}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Relation zu anderen Graphenklassen}
	\framesubtitle{\normalsize Co-Graphen und $P_4$-reduzierbare Graphen}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		Co-Graphen $\subseteq$ $P-4$-reduzierbar:
		
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		Co-Graphen $\neq$ $P-4$-reduzierbar:
	\end{minipage}
	\centering{
	\large
	\textbf{$\rightarrow$ Co-Graphen $\subset$ $P_4$-reduzierbare Graphen}
}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Relation zu anderen Graphenklassen}
	\framesubtitle{\normalsize $P_4$-reduzierbare und $P_4$-spärliche Graphen}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		$P_4$-reduzierbar $\subseteq$ $P_4$-spärlich:
		
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		$P_4$-reduzierbar $\neq$ $P_4$-spärlich:
	\end{minipage}
	\centering{
		\large
		\textbf{$\rightarrow$ $P_4$-reduzierbar $\subset$ $P_4$-spärlich}
	}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Relation zu anderen Graphenklassen}
	\framesubtitle{\normalsize $P_4$-spärliche und HHD-freie Graphen}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		$P_4$-spärliche Graphen $\subseteq$ HHD-freie Graphen:
		
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		$P_4$-spärliche $\neq$ HHD-freie Graphen:
	\end{minipage}
	\centering{
		\large
		\textbf{$\rightarrow$$P_4$-spärliche $\subset$ HHD-freie Graphen}
	}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Relation zu anderen Graphenklassen}
	\begin{tikzpicture}
		\node[ellipse, draw, fill=blue!20!white, minimum width = 14cm, 
		minimum height = 6cm] (perf) at (4,4) {};
		\node[] at (4,6) {perfekt};
		\node[ellipse, draw, fill=blue!20!white, minimum width = 12cm, minimum height = 5cm] (HHD) at (4,3.6) {HHD-frei};
		\node[ellipse, draw, fill=blue!20!white, minimum width = 10cm, minimum height = 4cm] (sp) at (4,4) {$P_4$-spärlich};
		\node[ellipse, draw, fill=blue!20!white, minimum width = 8cm, 
		minimum height = 3cm] (red) at (4,4) {$P_4$-reduzierbar};
		\node[ellipse, draw, fill=blue!20!white, minimum width = 6cm, minimum height = 2cm] (co) at (4,4) {Co-Graph};


	\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Test}
	
	\begin{tikzpicture}[xscale=1.75]
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (0) at (0,0) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (1) at (1,0) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (2) at (2,0) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (3) at (3,0) {};
		\node[shape=ellipse, draw=blue, fill=blue!50] (Pg) at (1.5,1) {$P_G(A)$};
		\node[shape=ellipse, draw=blue, fill=blue!50] (Ig) at (2.5,1) {$I_G(A)$};
		\node[shape=ellipse, draw=blue, fill=blue!50] (Tg) at (1.5,-1) {$T_G(A)$};
		
		\draw (0) edge[] (Tg);
		\draw (1) edge[] (Tg);
		\draw (2) edge[] (Tg);
		\draw (3) edge[] (Tg);
		\draw (1) edge[] (Pg);
		\draw (2) edge[] (Pg);
		\draw (0) edge[] (1);
		\draw (1) edge[] (2);
		\draw (2) edge[] (3);
	\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Test}
	
	\begin{tikzpicture}
		\only<+->{
			\node[shape=ellipse, draw=blue, fill=blue!50] (R) at (0, 0) {$R$};
		}
		\only<+-+(5)>{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (0) at (-1,1) {};
			\draw (0) edge (R);
		}
		\only<+-+(4)>{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (1) at (1,1) {};
			\draw (1) edge (R);
			\draw (1) edge (0);
		}
		\only<+-+(3)>{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (2) at (0,-2) {};
		}
		\only<+-+(2)>{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (3) at (0,-1) {};
			\draw (3) edge (0);
			\draw (3) edge (1);
			\draw (3) edge (2);
			\draw (3) edge (R);
		}
		\only<+-+(1)>{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (4) at (-2,1) {};
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (5) at (2,1) {};
		}
		\only<+-+>{
			\draw (4) edge (0);
			\draw (5) edge (1);
		}
		\only<+->{}
		\only<+->{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (0) at (0,-1) {};
			\draw (0) edge (R);
		}
		\only<+->{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (1) at (0,2) {};
		}
		\only<+->{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (2) at (-1,1) {};
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (3) at (1,1) {};
			\draw (2) edge (3);
		}
		\only<+->{
			\draw (2) edge (0);
			\draw (2) edge (1);
			\draw (2) edge (R);
			\draw (3) edge (0);
			\draw (3) edge (1);
			\draw (3) edge (R);
		}
	\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Test}
	\begin{tikzpicture}
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (0) at (-1,0) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=black] (1) at (0,0) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (2) at (1,0) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=black] (3) at (-0.5,1) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=black] (4) at (0.5,1) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (5) at (0,2) {};
		
		\draw (0) edge (1);
		\draw (1) edge (2);
		\draw (0) edge (3);
		\draw (1) edge (3);
		\draw (1) edge (4);
		\draw (2) edge (4);
		\draw (3) edge (5);
		\draw (3) edge (4);
		\draw (4) edge (5);
	\end{tikzpicture}\hspace{5em}\begin{tikzpicture}
		\node[shape=circle, draw=black, fill=black] (0) at (-1,0) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (1) at (0,0) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=black] (2) at (1,0) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (3) at (-0.5,1) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (4) at (0.5,1) {};
		\node[shape=circle, draw=black, fill=black] (5) at (0,2) {};
		
		\draw (1) edge (2);
		\draw (0) edge (3);
		\draw (1) edge (3);
		\draw (1) edge (4);
		\draw (3) edge (4);
		\draw (4) edge (5);
	\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Test}
	
	\begin{tikzpicture}
		\only<+->{
			\node[shape=ellipse, draw=blue, fill=blue!50] (H) at (0, 0) {$H$};
		}
		\only<+->{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (b) at (-1,-1) {$b$};
			\draw (b) edge (H);
		}
		\only<+->{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (c) at (1,-1) {$c$};
			\draw (b) edge (c);
			\draw (c) edge (H);
		}
		\only<+->{
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (a) at (-2,-2) {$a$};
			\node[shape=circle, draw=black, fill=white] (d) at (2,-2) {$d$};
		}
		\only<+->{
			\draw (a) edge (b);
			\draw (d) edge (c);
		}
	\end{tikzpicture}
\end{frame}

\section{Thanks}
\begin{frame}
	\Huge\centering\color{hhuBlau}
	Fragen? Anmerkungen?
\end{frame}
\bibliography{ref.bib}
\end{document}
